我男朋友係基督徒。。。

我今年26 佢29 拍左4個月
大家年紀都唔細 想求安定然後拍兩三年就結婚
我地一直相處都無太大問題
唯獨有一個問題 唔識點去解決...

佢一出世已經係一個基督徒
而我身邊家人什至朋友都唔係呢個信仰
我自己係有啲抗拒 覺得信呢啲唔科學
人有自己命運 而且聽到人讀聖經唱聖詩會有d周身唔自在。。。
偏偏佢就一定要佢另一半係基督徒
話如果天父同我去二選一 佢會寧願選擇天父
但佢話比時間我去適應 叫我每個禮拜跟佢返下教會
個問題係 佢話將來個小朋友唔返興趣班都一定要個個星期跟佢返教會

我好似望唔到我地嘅將來，應唔應該長痛不如短痛？
或者有無咩解決方法？

利申: 我真係想保持自己宗教自由，唔去傾向任何一個神佛

我見到有人收住兵拍拖又甩拖

呢D相處落會變成好大既問題
響佢眼中 教會比家庭更重要
如果你唔係全心同佢係同一個宗教
即使你自己係無宗教信仰都一定會出事

其實暫時影響唔大，但我知唔解決呢個問題將來結左婚都會離婚

暫時影響一定唔會大
因為只要你就到佢就無問題
只係你要問清楚自己可以就到幾耐
佢就講到明希望你適應到
跟佢一齊信教
如果你做到 咁其實就無問題
只係你做唔做到

未洗諗到結婚咁長遠
你唔跟佢信教 佢仲會唔會同你行落去?

你唔信就分手啦
基督徒一定要同基督徙一齊
無謂浪費自己青春

我就係問過 佢係好希望我信 但如果唔信 結果都只會係忍痛分開

我都覺得青春好有限

愛情始終會減退
價值觀（包括宗教 政見）就一定要相近
你咁一定會出事

先四個月 大家係點都未了解清楚就諗結婚
再講如果大家價值觀咁唔同嘅話點樣一齊繼續行到咁遠

你直接同佢講接受唔到啦
女仔單身大把市場
過多幾年先散 你後悔一世

話如果天父同我去二選一 佢會寧願選擇天父
淨係呢點已經可以分啦

即係好似有個聖經故事 上帝叫 阿拉伯罕？ 攞個仔去做 祭品，試探佢係咪全奉獻俾上帝

咁你都係早D分開
唔好哂自己時間 亦唔好俾個假希望佢

會唔會真係試下了解個宗教先

及早離場，唔好高估自己接受程度

考驗佢 結婚先比佢扑

扑左未

分手啦

狗公

唔好睇少宗教/信仰問題。呢啲其實涉及大家的基本價值觀，亦都如你所言關係都可能第時嘅小朋友。雖然好似好攪又好大陣仗，但真係好困擾的話，建議你去搵下單人嘅婚前/婚姻輔導。

揀我啦 我反耶

咁多個宗教最撚煩真係非基督教莫屬，就算天主教都冇咁撚痴線

長痛不如短痛 既然你肯定唔信 其實都無咩辦法一齊落去
如果佢係虔誠 你地最後都係分手收場

分手

過來人
唔好屈就自己

過來人經歷:
跟佢返教會，大開眼戒，d人好假，其實佢地真係中意報喜不報憂，佢地眼中係無宗教自由，一定要人信佢地果套，接受到就繼續，接受唔到就byebye。

我就係睇唔過眼byebye左

佢都講到明會放棄你
咁一係你就屈服信教 一係就堅持原則分手
不過忍著話日後結婚生仔 個仔一出世就塞個仔個頭落去受洗架喇
我同你諗法一樣 讀書時比耶教日洗夜洗 最後都係無信到 之後見到基督徒 就算唔係耶撚 都一定唔會心動
你而家屈服 扮野返下教會 到之後你始終會面對相同既問題
只不過你到時因爲感情深咗而更難做決定

你同你男朋友都係非黑即白?
大把夫妻一個無信仰一個信教,根本無問題

宗教係心理脆弱既人先信。。。２９歲人仲宗到個頭咁深落宗教，分手啦

如果你接受唔到其實就一定行唔到落去,
就算依家唔會,基督徒之後都一定會要求自己另一半都入埋教
身邊已經有4,5個例子

廿幾歲人扑過野未
扑過就叫你條仔收皮喇

你未接觸過回教先會咁講

講得出呢啲野即係佢信到癡咗線
分分鐘結婚之後同你講佢聽到神嘅聲音，唔可以同非基結婚，跟住要同你離婚呀

我咪又係基督徒，又唔見我係咁，根本就係你條仔既問題

咁當初根本唔應該開始
你唔知嘅咩？

你唔係處真係玩撚完

不過就奇怪，正常教會男性比較少，樓主又講到佢男友咁虔誠，點解唔係自己教會認識異性，選舉咗樓主冇信仰嘅女仔呢？

開明型耶撚都有得商榷
呢啲冇㗎啦，及早離場

政見可以放底
但宗教就真係唔得

你試吓跟佢去一排教會
俾一年時間
接受唔到就早啲分手

啱啊，所以成件事真係好矛盾，或者樓主男朋友其實好想拉佢入教

建議你分手 信與不信不能同負一軛
如果你男朋友真係你講咁虔誠
你接唔接受到佢每個月將十分一做奉獻
然後個個禮拜weekend又返教會團契崇拜

接受唔到嘅話無謂勉強 你辛苦時佢又辛苦
況且四個月貨仔長痛不如短痛

被洗腦教徒

破佢戒啦

好好溝通清楚 唔得就離開佢 你男朋友已經走火入魔做咗法利賽人
利申：基督徒

佢男友只係Put God First
如果佢表𥚃不一／虛偽，咁先係法利賽人lol

我條女係基督徒，以前成日返教會，我就無信任何教，而家跟得我耐變左唔返教會

其實咁問法唔揀穌哥都唔係真耶撚啦

一個人連別人既宗教自由都唔識尊重，你男朋友既人品都唔會好得去邊啦

你信乜唔緊要，但冇權迫人跟你信，仲話第時會迫埋個仔信

連基本人權自由都唔識，你男朋友唔會係一位好老公/老豆

應該問下樓主點解當初要一齊（例如會唔會佢男友當初冇坦誠分享自己信仰歷程呢？）

如果當初樓主知道個男仔信咗咁耐，啱啱一齊嗰時接受到，但4個月之後依加開始嚟料，可能真係要坐低傾下

得嗰4個月，未去到談婚論嫁階段，如果樓主已經覺得自己唔會信，分開可能都係一件好事，大家都唔會虧負大家（喺信徒角度，冇一顆心硬到神唔可以軟化，樓主男友可能想用佢美好見證帶領另一半信主）

我對其餘的人說（不是主說）：倘若某弟兄有不信的妻子，妻子也情願和他同住，他就不要離棄妻子；妻子有不信的丈夫，丈夫也情願和她同住，她就不要離棄丈夫。因為不信的丈夫就因著妻子成了聖潔，並且不信的妻子就因著丈夫成了聖潔；不然，你們的兒女就不潔淨，但如今他們是聖潔的了。倘若那不信的人要離去，就由他離去吧！無論是弟兄，是姐妹，遇著這樣的事都不必拘束，神召我們原是要我們和睦。你這做妻子的，怎麼知道不能救你的丈夫呢？你這做丈夫的，怎麼知道不能救你的妻子呢？

林前 七12-16

講咁多，直接啲講咪個男仔硬尻頸，唔理人意願，迫人信教

你要信教冇人阻你，但迫人信教就好有問題
唔識尊重人，點會係好人？

分得架啦, 唔洗諗, 你幾愛佢都冇用, 佢唔會將你擺係首位, 如果你知道自己唔會頂得順佢呢點, 就長痛不如短痛啦

利申: 由細返到大, 知道佢地邏輯點諗, 後來大個左接觸左好多野, 慢慢已經唔buy呢套觀念, 離開左教會十年

你用錯經文, 呢到係講梗已經結左婚既人, 樓主同佢男朋友仲未結婚架, 返多d教會讀多d書先啦

樓主 竹門對竹門 大家價值觀唔同 短痛算啦

終於明白點解基督徒要同返基督徒結婚啦

嗯嗯 其實我都明 所以都忍痛分左手

係佢擔心將來結咗婚之後離婚吖嘛

分啦
糾纏黎都多餘
價值觀根本唔夾

我就係擔心萬一到結婚個刻先發覺接受唔到
到時再分開 就會更傷心同浪費青春

但佢話覺得我慢慢會適應 會相信
我問到時接受唔到咁點 佢話叫我唔好問呢d假設性問題

嗯 佢話幾愛都好 唔會為左我放棄陪伴佢29年嘅天父爸爸 其實我無叫佢放棄 佢可以繼續信 但我尊重你嘅同時 都希望你可以尊重我嘅宗教自由

其實佢咁講唔係幾負任丶逃避個問題

分開左啦 今朝

返過兩三次教會 覺得有d洗腦 要成日讀聖經唱聖詩

知道

好呀，我都好想揾個唔識我又唔識佢嘅人聽下意見

基本上我都唔會相信樓主呢個情況會結得成婚
除非樓主話佢想因為佢老公信主而"成了聖潔" (但樓主本身都唔buy呢套啦)

男女朋友用下呢句會適合d, 可以泛用到去搵生意伙伴, 朋友, 情侶各種層面
【林後六14】「你們和不信的原不相配，不要同負一軛。......」

叻女

偏偏佢就一定要佢另一半係基督徒

有冇試過上網買對鞋返嚟唔啱SIZE?
我試過, 太鬆出唔到街, 但係好鍾意唔捨得退, 跟住一次都冇著過, 最後去咗堆填區
襯宜家仲有得免費退貨就退咗佢啦

其實我的確引錯經文
嗰段經文原本係指兩個人唔信，其中一方結咗婚之後信
但樓主個情況係，結婚之前已經有一方係信徒
所以我引嗰段真係唔太適合

依家好少教會有心教到咁深入, 我睇化左架啦

樓主支持你分手 耶撚真係好難同正常人拍拖 佢哋d 思維好極端 好嘢就多謝神恩賜 衰嘢就話係神嘅考驗 on99 我如果要識伴侶 一定問咗有無信教先

好撚串喎！你話用錯經文？
乜拍拖原來唔係為左邁向結婚階段？

婚姻好似都仲遙遠嘅 at least我地係想兩三年後先結婚
無諗過4個月已經完左。

可唔可以講多小小？

明白呀

你個經歷又係點？

一齊左幾耐？
幾耐先發現接受唔到？

咁點解你最後無信到呢？
有咩原因？

完咗？？？

其實我唔會改變佢 亦唔覺得一個信一個唔信有咩問題 係佢要我結婚個刻一定要信
而且個仔都要呢個環境下成長

其實聽完所謂嘅分享同見證，我覺得一係天生呢個家庭下長大，後天相信都真係因爲心靈脆弱

咁分手啦，愛你就唔會強逼改變你

完全同意

咁你d例子全部信左？

佢話佢親眼見過神。。。

你唔會要求另一半相信？

當初佢話以前都好執著要揾一個基督徒嘅女朋友
後來人大左覺得唔重要

結果到而家

我都有問過同一個問題，佢答我無一個岩 完。

又唔係第一日知基督徒不嬲偽善, 仲成日講大話

可能佢係呢個屋企環境長大掛
佢媽媽係好好好虔誠

到時我都27 28

價值觀冇得變，分手啦

似係佢氹你落搭，之後想迫你信多啲😅

係呀 佢真係每星期都有2日返教會

法利賽人係咩

你好成功 可以改變到佢

佢成日話結婚要以基督教形式舉行，而呢個形式要兩個都信先得

主要係說服唔到我去信
亦唔需要一本書嚟教我做人 思考
心靈上無依靠既需要
呢啲事實唔會因爲聽多十年耶經而改變
所以啲聖經故事都係當神話故事聽下就算

但都會尊重人地信教既權利 唔會鼓勵人離教/挑戰人地信仰
佢信都無錯 而佢既宗教要求佢既結婚伴侶要係信徒 咁係佢選擇呢個宗教既一刻 已經容不下你既存在

佢係最近先開始提起 話覺得感情都穩定 先開始慢慢同佢傾呢個話題 然後我發覺自己真係接受唔到

我淨係問佢一句 我想呢一世都保持宗教自由
一切隨緣 到想信嘅時候我會信 但有可能一世都信唔到

佢咁樣都唔應承我

嗯

岩嘅

年幾兩年，都係接受唔到。不過教會都好似分好多種，咁教徒都分好多層次啦，我覺得你睇下你條仔對你算唔算偽善囉，對你都咁假就死得。

基督徒同非基督徒拍拖=犯罪

好撚好笑
你快走啦

因為佢at the end都係覺得我會慢慢被佢感染而信

唉！

呢個比喻唔錯

係囉，但係好多耶撚都係拍左先，然後叫另一半信，我見過有條仔喺同一教會食左3條女，真識食。開頭話唔插得，用口啦，過一排就乜都得，哂氣。
其實同厨房差唔多原理，眼不見為乾淨。

我都會經一事、長一智！

分左啦今朝

喂呀多謝你！

真心覺得你個決定係正確，4個月知道唔夾，好過4年之後先知。

所以我都覺得無話邊個岩邊個錯嘅
只係價值觀唔同

其實係咪基督徒唔係問題，逼你同佢一齊信就好有問題，聽到聖經聖詩會周身唔自在就無謂勉強自己，到結左婚有左小朋友先想分開就好難搞

其實呢個情況，教會應該趕條友走喎，仲留佢咁耐？

搵次你兩個獨處時玩佢賓周
或者喺佢面前搵粒震蛋玩俾佢睇
我又真係唔信有男人咁忍得呀
破左戒之後就易辦事啦

其實呢方面，又有幾多基督徒做到100%虔誠

好彩有你地鼓勵

我就係覺得結左都會分開，到時小朋友會好慘。

其實呢類人冇得救 點講好呢, 與其話佢地冇得救不如話佢地其實好幸福, 因為佢地活係自己既世界裡面, 但世界外面既人(例如樓主)睇佢地就會超多黑人問號? 心諗佢地做乜X野...

你都識講佢有個好好好虔誠既老母, 佢一定反對你地結婚, 會話你拖累佢個仔奉獻自己, 人愈大, 教會會將愈多既責任放比佢, 不論直接上(邀請你做唔用既服侍), 或者間接上(你返得教會就預左比人洗腦), 慢慢成個婚姻既重心已經唔係在於家庭上, 而係將全部時間逐D逐D擺晒落教會到(例如教班, 做兒童/少年/青年/大專/在職/壯年服侍)etc, 到時一個月有冇一日空到出黎同你食飯, 同你d仔女相處都成問題, 你男朋友如果立志想做全職做服侍, 仲慘, 連人工都比教會壓價, 佢走黎同你講話能夠服侍到天父係幾生修到, 倒貼都仲得, 到時都咪話唔激死你

破左戒就代表佢之後會唔信基督？

做比人睇果面係虔誠，真係好假，假都算，香港地大把假人，不過點解要扮真.... 到時信唔到你就睇個個都唔順眼。

你tg我啦，我想聽一個唔識佢又唔識我嘅人嘅意見

無，如果有就唔會食到第三次，D教友知情，不過眼不見為乾淨，唔洗講咁白...

我都認同，佢地係覺得自己高尚d，結婚會得到人祝福，平時又會有一班教友大家心靈安慰。

我女朋友都係基督徒
但冇你個情況咁癲

但你唔信嘅？

on9 分手啦，搵個適合自己既人

佢都話要帶我番教會

大把狗公啦入面，破左都唔代表乜~

而架你一個人，建議你做D令自己開心既野，我就去睇流星，星期五晚~

btw 唔信
我個人傾向佛教多D

香港愈來愈少教會執行開除會藉嘅處分
知情嘅唔出聲，做幫兇，一樣有罪
令到三個姊妹受傷！

之後呢

有流星咩？

佢唔尊重你價值觀既話，咁你地都行唔到幾耐

哦,有時間先,咁囉

嘩 一個基督 一個佛 仲難搞過我🙈

我都係每次話無時間 之後佢就話我逃避

做得好。4個月，好快好返。

傾向姐,其實我都係信自己多D
不過佛教有D野幾發人深省

淨係知中學有個基督徒比人搞大左之後結婚生仔

諗野咁理性多數都辛苦
絲打加油 一定會遇到一個啱你既人

試下屌柒佢囉
問佢知唔知咩叫宗教自由
信唔信關佢撚事咩

我同之前女朋友就係因為咁而分手

same, 唔明有咩好信

正如佢地都唔會明點解你唔信

爆梗~

星五晚 雙子呀 大哥

肯定好多唔關事嘅pm佢

無捉你去宗教裁判所同監生燒死你已經好包容

算啦，唔會有好結果㗎！
其實講到尾係啲耶撚自以為是，逼你一定要信，有宗教先有愛。
結咗婚之後，一定係擺喺教會嘅時間仲多過對你...

利申：上兩個EX都係耶撚

又show唔到proof俾我睇
我又冇見過咩神蹟
點信啊
不過天使魔鬼個D電影又真係幾好睇

如果你老婆識你之前已經信，咁都可以同你結婚?

一個26一個29
大家年紀都唔細

我冇諗咁遠

宗教=冇周末=唔洗拍拖啦

to樓主
我讀過十五年教會學校
亦試過為咗識人為咗玩返教會
我了解夠了

話你知,呢個教邪教嚟

好On9，即係要求你唔信都要扮信

基督教信仰分享頻道

個人認為伴侶價值觀好緊要，耶徒信仰根深蒂固，唔係咁容易改變，相處落會好辛苦。。。

其實佛學似係哲學多於宗教信仰.
本人係天主教徒， 都認識有神父會研究心經， 有時會順手用黎講道.
如果你男友由出世已經信， 咁到你地結婚個時， 一定會係教堂行禮，會有神父主持，而佢都會問你， 會唔會歸依基督信仰， 你地小朋友會唔會跟隨基督. 咁你要想下點答， 通常個婚禮雙方家人都會黎哂， 仲有歌詠團， 都幾多人. 如果你過唔到呢關， 最好講定聲先.

仲有，如果你地有小朋友， 通常出世無耐就會領洗， 而佢好快就會讀主日學. 呢個都係信仰既一部分. 星期日唔番彌撒， 因為興趣班而唔番主日學， 都係一種罪黎. 但向好方面睇， 入學會有分加， 某些主日學你入左， 報名校又會易點.

最後最後， 心理關口唔易過， 拖太耐，放既感情多左，只會愈痛苦. 向好方面想， 你同天主有緣， 加油.

正常的話教會係唔會比教徒同非基督教結，不過而架向錢看，得罪一個教友，咪少一個十份一囉，所以... 哂氣。

做乜撚姐 佢揀天父你想目送埋？

同意 自己啲教條都守唔到真係無資格扮誠心

真耶撚迷撚搞啦 佢地痴線嫁

拍拖/結婚，其中一樣最重要就係溝通，你問心真係同佢溝通到?

我D堂兄, 舅父, 阿E果邊, 全部都係虔誠基督徒. 佢地好固執架, (我地家族唔拜神), 同D長輩拜山時, 連講下D祖仙唔知係下面食西餅/燒鵝食得開唔開心, 都比佢地鬧, 仲要黑晒面, 話祖先上晒天堂架

佢地絕對係雙重標準, 唔係 "虔誠基督徒" 既話, 會當你完全係外人, 用第二把尺度你, 個人更可以變得好主觀好自私. 根本好多所謂教徒, 完全係利用信仰做藉口, 理性化好多自己唔理性既行為

如果你決定跟男友入教會, 咁我恭喜你. 如果你平時鍾意買下六合彩, 玩下塔羅, 咁我勸你早走早著

未有另一半，不過身為基督徒，我真係唔會強迫身邊既人入教

前度女友是基督徒，同樣要佢另一半係基督徒，同樣拖拖拉拉拍拖兩年幾最後分手收場。
咁樣講啦，你諗下佢次次番教會都會俾其他教友質疑佢點解要選擇一個唔敬拜神既人，長期下來你一定俾佢地收皮。何況佢都講得出＂如果天父同你去二選一 佢會寧願選擇天父＂，你都無咩可能改變到佢。
對一個基督徒來講，宗教係佢地生活中好核心的一部份，既然你無辦法同佢分享到咁重要一部分，早Ｄ收工搵過個，都等佢可以搵番個教友女友日日係屋企唱聖詩感謝主，對你對佢都好。廿幾歲女唔好浪費青春。

香港好多人返教會目的為左入band 教會名校有推薦信 神父牧師會幫你地寫信有分加 而家近水樓台啦
另外結婚 排教堂搞婚禮 教徒又加分 有著數good deal !

好難講
起碼有咩事都可以話吓佢

一樣唔存在嘅野都比你重要 都唔洗諗啦
一陣佢啲教友同佢講神詔指引要佢做乜你都估唔到

收皮啦耶撚

分啦戇鳩
咩年代咁大個人仲信本小說

係喎, 重有佢屋企
就算第時結婚, 佢冚家都會焗你信
你唔會有安樂茶飯食

越虔誠越麻煩, 我聽過啲case真係...
就算你結咗婚都有N樣嘢唔準做
真心信耶穌但曳曳哋嗰啲, 反而重易相處

及早離場

佢都揀咗天父重要過你, 你咪叫佢去娶佢既天父lor, 咪撚溝你呀嘛

「神說：“帶著你的兒子，就是你所愛的獨生子以撒，到摩利亞地去，在我所要指示你的一座山上，把他獻為燔祭。”

他們到了 神指示他的地方，亞伯拉罕就在那裡築了一座祭壇，擺好了柴，捆綁了自己的兒子以撒，就把他放在祭壇的柴上。 亞伯拉罕伸手拿刀，要宰殺自己的兒子的時候， 耶和華的使者從天上呼叫亞伯拉罕，說：“亞伯拉罕，亞伯拉罕！”亞伯拉罕回答：“我在這裡。” 天使說：“不可在這孩子身上下手，一點也不可害他；現在我知道你是敬畏 神的了，因為你沒有留下你的兒子、你的獨生子不給我。”」
‭‭創世記‬ ‭22:2, 9-12‬ ‭CNV‬‬

分手

另一半唔信就唔要人
真心好on9
究竟有咩令你仲諗緊唔散

Lm

佢愛天父爸爸多過愛你
叫佢同天父拍拖啦

Sis, happiness is in your hand, ask yourself, if a person put religion above relationship, is that what you want? once a person brainwashed with religion, there is no turning back for him/her, AHMEN!

while it is not too late to cut lose, do it while you still can.
Don't expect after marriage, things can change to suit you. just won't happen.

分手啦
其實一個宗教要迫信徒嘅另一半入教
已經好有問題
宗教呢啲野係磨合唔到
你唔信就唔信 唔好迫自己

多謝你

身邊有d信基督嘅最後都信左佛教

多謝你呀絲打☺️

講真扑咗佢再揸住佢春袋咁話事

我唔屌人嘅，eq好高

同路人

咁又無喎

點解你第二次仲要同基督徒一齊呢咁？
我見過鬼會怕黑，原來我一直低估左宗教對一段感情嘅影響

喂呀，想30歲前結婚生仔嘛

好彩都係上午返，我可以訓晏d嘅

點解呢？

只可以話 我低估左宗教對一段感情嘅影響

絲打考慮下我啦

4個月
快啲分手搵另1個啦

你唔配
就無謂耽誤人

你照直同佢噤講，
表明自己立場。
去教堂嘅話你咪當同佢唱下歌仔，
同埋佢要明白你去只係為左佢。
但如果佢係到話咩你唔愛佢，你唔嘗試嘅話。
你就同佢講：
如果我為左你先有宗教噤成件事就錯晒，
叫佢諗下如果佢迫你去教堂搞到出感情問題佢個” 神 “
會唔會開心。
唔見佢愛你為左你一個星期唔返教堂，
一齊開心去下行山去下玩。
分返開耶撚同基督徒，
但有啲真係唔明白自己信仰做咩

真係痴撚線
基督徒最鐘意亂用呢句黎反對信徒同非信徒拍拖。

事實上
第一，原文係對比信與不信既同時亦拎左義同不義，基督同撒但，光明同黑暗出黎對比。
換言之係佢呢一句既語境入面不信者就係不義，不潔既，所以叫信徒唔好痴埋呢d 人到。
其實當時保羅係暗示緊既係果班攻擊緊佢既哥林多人，其實係針對特定既某一班人黎講，話佢地不信，不潔，黑暗。
而唔係叫你地d 信徒完全唔好痴埋d 非信徒度。

第二，正正就係原文其實本來講緊既係朋友同商業關係。所以當你班基督徒引申呢條條例去禁止信徒同非信徒戀愛既時候，麻煩同時禁止埋同所有非信徒既朋友交往同商業來往。
因為聖經原文本來就係咁寫。
但係我又真係未聽講過教會禁止信徒同非信徒做生意喎。
所以去到最後結論就係班人根本係為禁止而禁止。
完全同本來既宗教原意冇任何關係

佢只係諗自己，佢既世界無你，如果掉轉佢又肯唔肯？

bro 基督聖經有咩章節係屌d人
對dirtywork視而不見 無幫弱勢

分手
同你情況差唔多 就算你男朋友話唔介意你唔係基督徒 之後教會入面個d偽善基督徒都會大把說話比你地聽
長痛不如短痛
利申：絲

佢地黎黎去去都係好撒馬利亞人的比喻架啦

算唔算係撞邪既一種

唔係拍兩三年就要結婚 呀吊
樓主 你要明白 同伴侶一齊幾耐唔係重要
如你揀岩人 再加上你地有了解雙方愛情觀
接受程度，對方唔開心ge反應
其實反映你地由相識 到熱戀 之後融入對方生活 咁先可以結婚

呢節經文似乎的而且確同婚姻嘅關係唔大

上文（五20-六1）保羅呼籲佢哋要同神和好

下文（六16-18）邀請神嘅子民分別出嚟

其實係想強調信徒需要喺行為上實踐成聖嘅生活

耶撚真係最on9既人種，咁鍾意耶穌天父叫佢快d上去搵佢地

犯罪的人，當在眾人面前責備他，叫其餘的人也可以懼怕。

提前 五20

另外雅各書一章27節提到真正嘅虔誠，其中一個表現係看顧患難中嘅孤兒寡婦

thanks 我陣間google下
我係想屌7d知內情又唔出聲
自己朋友比人趕走自己繼續縮頭烏龜

你指教會群體入面有班人對一件事互相包庇？🤔

唔係教會群體 係公司入面
有基督信眾

因為唔太清楚你朋友嘅情況，所以我都唔做太多評論

不過我想講，聖經係俾我哋到，唔可以姑息罪惡視而不見。但喺人面前唔出聲，背後議論佢又於事無補，不過另一個極端係，對嗰啲犯罪者責備得太西利，又可能會令佢哋沉淪。

唔可以姑息罪惡有無咩章節引用

好明顯唔會放你晌第一位，就算你做咗d大單嘢去感動佢，佢都只會感謝神賜我老婆，多謝神賜我一個咁好嘅家庭，但唔會感謝老婆出咗幾多力。

去過一次教會活動
玩玩食食既時間正正常常
一到崇拜果時我呆左
個個拜神咁口upup
我就企足2個鐘

發夢就有佢份 見過神

耶撚搵返耶西，唔好害人

利申:極討厭耶教，見到教徒敬而遠之

其實成篇哥林多前第五章，保羅都指責緊哥林多教會信徒嘅犯罪行為

哥林多前書 五章6節下「豈不知一點麵酵能使全團發起來嗎？」

麵酵喻表罪惡，全團即係成個教會，呢到指到少少嘅罪惡都會導致成個教會失去聖潔嘅見證。所以唔可以因為個罪行睇落去好似太少，就忽視咗佢。而且呢到又指出，罪惡有擴散、傳染嘅性質，千其唔好以為基督徒有免疫力，唔好掉以輕心。

其他經文一時諗唔到

好簡單 你試下組織下點解自己唔信，之後直線challenge 佢。

如果佢解釋到，你就諗下點解自己唔信。

解釋唔到，就叫佢唔好再做傻仔

女人青春係無價 你唔需要為一個人
逼自己接受冇可能ge事

thanks
準備開間野波 順便屌7埋班人

【利十八24】「“在這一切的事上，你們都不可玷污自己；因為我在你們面前所逐出的列邦，在這一切的事上玷污了自己；」

利未記十八章24節之前提及一連串罪行，之後神喺24節就警告以色列人「不可玷污自己」

【來十26】「因為我們得知真道以後，若故意犯罪，贖罪的祭就再沒有了；」

不過希伯來書呢到可能係特別指到叛教呢種罪

但有冇諗過對方亦都會引用聖經反駁你？🤔

佢地駁唔到 我渣住證據事實 而且佢地嘅信得個樣

我條仔已經被洗腦
你要救佢啊
一係要快啲飛咗佢
如果唔係你會成為下一個耶撚

岩岩先開始 無謂晒時間
一係你決定為佢信教
如果唔係你注定比佢飛
佢玩你幾年 佢再大條道理話你冇為佢改 一搵件好野就飛你

樓主 下個更好

咁依d咪就係兩個人唔夾囉
唔明點解成日有人會將宗教信仰唔計落相處共識果到，係都要人地去改變

宗教信仰不同
已經無計傾

想追一個基督徒既人 我自己冇信教 睇完個post 死咗大半心 唉

你係巴打對方係絲打？

老實講，理論上聖經係鼓勵信徒同信徒結婚，信徒同非信徒唔應該結婚

不過會實際上會衍生好多難題，例如：

喺教會女多男少嘅情況下，如果限制信徒只可以同信徒結婚，咁就呃殺咗姊妹結婚嘅機會，導致間接「強迫」佢哋單身。

係,但有一個係迫到無路可逃

團契一日 崇拜又一日
之後又食飯圍威喂搞到成個weekend既時間都放咗喺教會/教友入面

以我親身經歷 好多人初初都係當住識吓朋友 了解吓呢個宗教都無壞嘅心態去返教會
但係返得耐咗 d人會叫你試下開始祈禱
慢慢你都會比教會嗰種氣氛催眠
覺得信吓都無壞 如果係真嘅仲有得上天堂添
當呢個念頭開始萌芽嘅時候 你心入面自然會比好多理由去合理化呢個宗教

同時候 d人會分派更多職務比你
例如帶查經/叫你代禱/帶下d新人
當你嘅生活都被教會充斥住嘅時候
你根本好難去靜心諗一諗
究竟呢個宗教/神係真定假同適唔適合自己

所以你斬情思呢個決定幾好
起碼唔使再接觸教會呢個染缸

基督=邪教

掉番轉呀 我係絲

唔了解科學, 又唔理解宗教
然後話宗教唔科學嘅偽科學撚真係好on9

唔洗點了解都知耶撚係9up

試過為左對方返教會年幾
委曲求全好辛苦
好想分開

一齊返咪得囉

本來就唔應該逼人信教，好反感啲人咁做
不過既然佢要求自己另一半係基督徒，點解仲要同你開始？如果諗住一齊咗再焗你信咁都好自私姐
利申 耶撚

認真 有冇同佢扑過野

基督徒唔比婚前性行為

如果有，咁條仔就一定跟唔過，早飛早著

1. 為左表現自己虔誠，不惜放棄你

2. 然後為左扑野，不惜放棄 放棄你換黎既 虔誠

成件事太嘔心，非君子所為

返去聽廢up 做乜9
冇朋友 個d咪要做耶西 耶撚
心理唔正常咪要成日返教會 吸收營養
補充下咁囉

就係問過，佢會寧願選擇放棄我都唔會放棄佢個神

咁你分左啦？

佢話試過祈禱後隻手有閃粉。。

你都講得岩嘅，係自己唔夠成熟，未了解就太快一齊

會成日讀聖經，有分享同見證

其實單單係 祈禱就有用 呢個世界就無窮人
已經解釋唔到

太根深蒂固，我諗都幾難改變。

我就係驚事態結果會發展到咁 到時就喊出黎

其實唔關宗教問題，佢個人本質人格都支離破碎，會拖累別人

真係要諗清楚呀巴打，不過都視乎佢虔誠程度嘅

你都好似有d類似經歷

咁你解釋下點樣證實神確實存在同埋祈禱真實影響到人嘅事例？

仲一齊緊？

之前返過一排 初戀都係教會識

好似我身邊都有d朋友係基督徒，雖然好小，但我問過佢地，其實另一半信唔信對佢真係唔重要。